%@Titre: Pondichéry -- 2003
\begin{myenumerate}
  \item Déterminer le PGCD des nombres 210 et 135.
  \item Sophie veut faire une couverture en patchwork en cousant
    ensemble des carrés de tissu de grandeurs identiques mais de
    motifs différents. Les dimensions de la couverture doivent être de
    210~cm sur 135~cm. Sachant qu'elle veut utiliser le moins de
    carrés possibles, quelle doit être leur dimension ? (Expliquer la
    démarche.)
  \item Combien devra-t-elle utiliser de carrés ?
\end{myenumerate}